美股認真討論區 DCXLIII

開定...繼續討論...

Trello 開左Public美股認真討論區 board，慢慢搬野上去。

開左個美股認真討論區（全民編輯留言區），巴打可以加野上去，周末有空會整理

記得用假名

記得要加左下面條link member先可以留言

P巴貼紙登報

開市前要唱國歌

飯錢靠晒連登仔契媽

美股入門資料請參考下面本區FB link

連登舊經濟指數/奢侈品指數上線啦
連登支概指數/本土指數上線啦
連登小/大型活躍股票平均指數上線啦

唔該石室遺錄巴打

特別整理出2020年開盤至3/20，美股及台股各大標的漲跌整理

如何掏空一家公司

戒賭熱線：1834633‎

轉貼綠角：美國，歐洲，亞太，新興市場，定期定額投資表現

轉貼綠角：2019全球債市表現

轉貼綠角：2019全球股市表現

轉貼綠角：槓桿ETF 表現模擬

我買野好高要求
我要full pay到之後有返咁上下錢剩先會買
做野之後低一隻錶應該會有6個月洗費後先儲錢買

最好就係有1年洗費

新絲打報到

小西巴你仲有margin加貨咩？定你諗住入錢？

其實我好羨慕你地有嘢追求 我好似咩都唔鍾意買

棍絲？

偽娘

咁咪可以掉晒啲錢落股票

坐兩個禮拜就有啦！
所以我咪話野火燒不盡春風吹又生囉
如果我冇睇錯，應該會到small cap上位
我個倉好多small cap

Nomos 好平啫

唔買野啲錢揾黎做咩?
揾啲自己鐘意嘅野
gym membership都得

可能唔會有 廢事諗

我淨係鍾意買股票
當集郵咁儲

搵唔到錢

我清4分1倉先買到

好想買到半倉都係tsla，不過好大exposure

揾到嘅
我未有工返都無咁灰

唔好跟我，
我要靠我個倉啲孖展生番出嚟先買到貨
你自己搵位入

返工入錢

8個月無full time 翻而家得份PT吊吊命

覺唔覺星期五好似6月12號咁deep V? 我諗星期二低開高收，nq 上返 20MA 以上

一個月得2500唔夠
無得食住屋企橫屍街頭

有賺咪入少啲買吓野

其實錶有咩用 手機咪睇到時間

You no taste

仲有幾日先開市都要gel定

對自己同個社會都無咩希望
以前翻工諗起係幫老細買車就覺得自己人生有啲on9

廢青 表示間gym開返 真係好撚感動

冇咩理由會lum市因為，我當係回調

因為手機都睇到時間
所以錶本身已經係奢侈品 緊係要買靚 自己鐘意嘅

可愛小貓咪新黎報到

佢琴日話清左倉

3月買左隻 Daytona 116500ln 黑，之後高位放左賺一皮

好唔鐘意做gym
成日覺得啲人望住

當全部人手機一樣啲女就會睇下你隻錶就知你身家同品味

個個都咁多嘢想買...
我個購買清單得樓同咖啡機

出面成班人係度唱TESLA跌 目的唔係唱淡 唔係想入貨
只係想睇買咗嘅人死
完全唔明呢班人咩心態
香港人其實真係有班人同支那人無乜分別

睇錯野

因為唔想睇手機

我完全無呢啲意欲
越大個越覺得生活得好辛苦

得唔得?

有老婆係唔係可以唔洗買

softbank單嘢咁爆出嚟，係咪aapl同tsla都要坐返一排先

一隻Apple watch搞掂啦
性價比一流

已射thx

而家連打機都唔想打
都唔知搞咩

我試過同屋企講有冇諗過其實我唔想出世
之後傻人屌到無講過

我都係440入呀

驚閪咩 班大戶肯定星期五入哂貨

撚有人咁得閒咩

其實我都冇Apple Watch㗎
不過我知道佢可以咁樣用

我真係一有閑錢就用哂嚟買股票

其實如果聽得明我講嘅經濟理論
你就明點解一出糧就應該要買股票

入哂貨,星期2拉升少少引傻散又可以再派貨賺一筆

我戴automatic有一半係為咗唔用咁多手機
之後覺得靚就睇多咗 想繼續買

雖然我都鐘意但佢塊玻璃真係好易爆

同你一樣，完全無物慾，淨係想搵多啲錢，見到儲蓄/人工上升就開心

做GYM最撚煩係班所謂既教練,肥屍大隻肚腩大大/排骨精話要教人

不嬲都係睇人仆街最開心

我個friend爛咗4 5次

係想搵多啲錢，搬出嚟住

讀書果時諗住出嚟做嘢就一個月一手0005
經過反送中而家要諗下點分配買邊隻美股

帶緊Casio

魚蛋論起源市

無呀
self conscious 垃圾黎

我爛左一次之後就無整扔係個櫃到放到依家有成年

你儲書

如果對住冇要求
有5-6000就可以出嚟住
有私人空間差好遠

誠哥都係citizen

網聚睇佢兩個互插

月租5-6000貴得來好蝕

有錢人唔洗flex
窮人先要chok優越感令自我感覺良好

Msft aug 31sep1 有21萬股insider purchase

你出嚟做嘢嗰陣一手匯豐幾錢呀？？

香港人係睇人仆街
強國人係專登令你仆街
級數差好遠

我都唔明係咩心態 自己冇落場只係想食花生想人仆街 又唔得罪佢咩喎 除左在支開間廠都叫造福世界

唔好傻啦 佢有貴錶架

有個講法係大部份好笑嘅嘢都係來自優越感
例如你覺得Mr.Bean好笑係因為你覺得佢戇戇鳩鳩做啲你唔會做嘅事
所以睇人仆街可以帶到優越感比你, 然後你就會爽

手藝人大集合

乜原來新post

如果帶casio我應該選擇唔帶算
本身就唔鐘意帶錶真係裝飾用

其實錶依啲嘢睇你有冇需要
如果個錶可以令你見工俾到個好印象
令你人工增加 咁就買得過
否則個人覺得冇買嘅必要
因為只係支出唔係資產

去到某個位可以係資產

我都係裝飾用

帶錶 唔覺得好撚熱咩？

但我買唔起

膠帶嚟

你攞背囊熱唔熱?
一定無背囊咁熱

所以只係對你係支出對買得起既人就係資產

Rolex 經典款嗰啲唔係支出嚟㗎
Commodities 嚟㗎，所以保值
其實你見到而家越來越多野都保值例如
矛台、錶、手袋
因為慢慢呢啲嘢，係QE印錢下，都變咗commodities
揸住cash真係食屎㗎！

我戴過皮鋼帶
皮帶舒服好多

呢啲資產會貶值

唔係囉！年年升呀！

有啲支出冇得避
再唔係同朋友合租
可以晚晚格棍

daytona果啲貶得幾多隨時仲升

所以對rolex好反感
因為啲人買黎為保值 款又一般

買唔起呀

我有隻綠地 兩年前20萬到
早排都4x萬放左

真係得個幾隻有得升
仲要唔帶擺係度先有得升

之前152k 買左隻二手 daytona ，而家升要180k

我對rolex反感

所以d傻散心態嘅人，
真係日日俾人屌緊個荷包都唔知

巴打又同行？

睇design

所以要經典款囉

大芋一隻等於我身家

其實東方錶好經濟 又ok靚

Mud 嚟

咁係因為隻game唔能夠令你沉迷
玩返局civ 5/6先啦

我都反感所以唔會買
但係睇住身邊啲朋友買完係咁升自己果隻係咁跌

CIV Hard難度簡直on9

我唔會睇呢啲錶都睇升跌傻的嗎

通常呢就係你懶有品味
揀埋啲奇怪款奇怪牌子就會唔識升囉

撈真係保值+升值

我剩係想要隻駝飛輪帶下又買唔起靚既
好鐘意睇住機械錶fing fing下

Orient watch
自動錶 反正啲款都係差唔多 貴都係買機芯同手工

Rolex都係某啲款hit啲姐

揸住隻day date 你就含撚，二手半價

要幾多錢

可能係你無品味遮

有能睇內籠唔係幾千有咩

80萬港紙up

仲要問sales拎價

認真我覺得rolex真係好老而且俾人炒到好貴
同價我情願買其他牌子至少款好睇啲

趁星期六晚人少少 想向小西巴表達謝意
多謝你一直以來嘅無私分享心得

我咁啱係3月底入市 買咗aapl fb sq tsm坐到而家
咁啱同你套sh不謀而合

中間試過time the market 摸高低位 又炒油
結果賺嘅反而唔夠鳩坐多 又會睇唔中 倒輸
知道自己唔夠料做speculator
之後就乖乖地坐

有一隻

你呢啲係保到值既價
保唔到平既都有

依款，係我見過平民買得起最靚既一隻錶

地通拿炒得起唔係無原因

睇左兩眼唔錯

好羨慕屌女巴

個啲唔係陀飛輪嚟

咩brand

有女朋友

有咁平咩

我覺得JLC perpetual calendar靚啲
潛水錶隻框太粗碌 手幼戴得好核突

我打工人工好低

佢個啲係見到機芯既錶

但唔係真正陀飛輪

窮人恩物
又平又有樣

我最高玩到7
8係第二款遊戲，唔太鍾意
你要明白左內政唔係鳩起而係有計劃地衝科研同產出就一理通百里明

好撚靚

都算係不過係垃圾版姐

欣賞唔嚟

利申 網上圖

你借儲到4-50萬可以買

就算放都唔洗蝕

見到啲電腦好似可以鳩沖科技同起兵就放棄咗玩normal以上

手足好偏
JLC絕大部份人都係買reverso

金地通拿真係好撚型 有會開心但無都無咩所謂

AP PP VC

就我所知個個應該係balance wheel嚟

咁都要靠你有慧根聽得明嘅！

石仔徒子之流個d假淡友嘅說話係真定假，
你要識分呀！

我就想多謝小西巴推介Harari呢個作者畀我，今日睇咗人類大命運，其中好記得講共產主義同資本主義就好似獨立CPU處理所有嘢同幾十粒CPU處理所有嘢，資本主義由個市場效率去決定成果。睇完學到新概念/諗法覺得好有意義

尤其係香港

for me seiko>tissot

係呀 但係帶出街會好浮誇
同埋難襯 casual wear無可能襯到隻錶

所以我放左換入day date, 配皮帶走文青風一流 似高階版DW

小西巴你都唔好理咁多個D傻鳩之流 開開心心咪好

個隻好似十個有找

我反而有睇 人類大歷史 冇睇 人類大命運
係好有啟發性

Seiko其實都唔差 我唔係好鐘意啲款遮
不過orient好似平啲? 定差唔多?

有錢先煩
煩點管理筆資產 點增值 keep住你係一個有錢仔

舉個例 500萬 係廿年前係有錢佬
依家就不值一提了

平啲

講開錶如果有錢會想買Hublot

今日我仲要喺誠品打書釘
又慳咗$160
咁不過我都買咗21世紀21堂課

有冇人睇過超級績效 值唔值得睇

以前作為新手 真係會好容易畀其他人嘅睇法影響

所以一定要 批判思考 同搵到啱自己一套嘅投資理念

信念唔夠堅定就真係左一巴右一巴

睇緊 有part講風險管理 很好

喂，你地講到咁，小心big fans又以為分身做神...

書都要靠你自己主動去睇㗎嘛
唔係我嘅功勞嚟㗎

有三本有排睇

大約嗰啲位 無咁快買到

屌女巴你都唔識
佢職業係兒子

所以我咪話，其實好多富二，
有夠錢喺度，都唔識再滾大佢囉

錶始終奢侈品 好鐘意先買

相對咁諗你自己玩低難度即係AI玩hard mode
而且諷刺既係有時難度高d重易玩，佢地錢夠多可以交易到唔少錢，用嚟買建築推快內政，靠儲就儲到射火箭都儲唔完

一齊努力，共勉之啦

我有10本書以上買咗 未清
返咗工之後完全冇精力時間去睇
同埋會越嚟越懶

仲有無好嘢過啲嚟畀我

每個人鍾意嘅嘢都唔同好難統一定義值唔值嘅
不過講就鍾意實情邊有錢買

呢啲時候緊係打工好啦
我打自己工除時食屎捱貴租已經食左一半屎
遇到呢啲經濟環境打自己工係第一個死先
經濟差=你地收入低唔消費=我冇收入

Guns, Germs, and Steels
雀巴都睇緊

哇 經典嘢
利申冇睇

其實我覺得唔喺懶嘅問題。21世紀現實同以前相比，現在太多資訊流通，又有報紙/財經Blog/YouTube channel/書/討論區。完完全全無足夠時間去吸收資訊，搞到有心無力。市場上咁多雜音影響，仲邊有時間安安靜靜睇書
0900-1600 港股 1600-0700美股
淨係睇股睇報紙都用曬全日時間

小西點睇reit類

睇過幾隻，收入唔差又息高（我都想收下息）
最緊要殘價

想試retail reit

唔睇港股咪得

你都唔好成日咁勞氣啦

讀書時期一直有幫人補習，有時你對學生好人哋未必領情

加上佢哋又會覺得自己嗰套好啲 洗乜聽你嗰套

Fine, 完全冇問題 大家各自做自己嗰套

你做到成績出嚟 我會為你高興

其實大家無私啲分享咪幾好 一齊討論下 何必下下撩交嗌

更何況 投資係個人決定 輸咗嗰啲係度怨天尤人 真係好肉酸

我覺得呢度太多私心 不過利字當頭都明嘅 同我個行一樣

利申 讀金融 但非從事投資相關工作

Attention span太低
所以先有標題黨

聽日見

絕對認同 我試過一個人去台灣旅行

用咗兩日係cafe 睇書 好撚正呀仆街！！！

人哋啲 cafe真係畀你靜靜地做自己嘢

香港嗰啲完全相反 純打卡only

膠帶。。

我見到人帶錶用膠帶會笑鳩佢
用金/鋼帶都會笑佢老套

用皮帶就會識英雄重英雄 點頭笑下

我自己有兩隻，比較特別，唔係商場嗰d嚟

AMT，係5G塔，息唔太高，但超級抗通脹
LAND，息ok，我鍾意佢個Business Model，係買田再租，percentage rent

AMT IB有得孖，LAND無
呢兩隻真係靚嘢嚟㗎
你睇到COVID market crash 之後好快就回復返
兩隻都抗通脹，只要QE一路開
未來10年你賺息又賺價
自己做吓research啦

Retail reit唔睇好，殘價係有原因㗎！
明顯啲商場未來都冇乜前景
而家全部都玩e-commerce
D人已經慣咗網上消費嘅模式

大家都年青人，一齊加油啦
我都係想發放下正能量㗎咋

百事配咗皮帶 唔好笑我

好靚 唔壞戴一世都ok

我都有 AMT 美國電塔

之前睇到呢篇文 寫得幾仔細

板帶百事 +留鬚+食雪茄

見過有個男人咁做，man到爆

唔係呢隻個款後生啲

可能我真絲呢

或者我之前嘅目標太細，局限左做法
之前都係諗，每個月搵1 2千，當多少少pocket money
但發現越嚟咁諗，就越唔得長遠，就只會做短炒，10%就放，出出入入，結果得不償失

宜家諗落，覺得應該諗大啲，諗長遠啲，以1 球2 球為目標，long hold 食大牌，咁先啱

我變左雙修 短炒賺左10~20%既good quality company會賣一半之後放置play 有D細公司直頭無放過

金色bezel 但個款後生個圈有冇數字架

呢個邊L度係金色圈

全金綠面邊有上過$4x萬。
$3x萬尾都無咩成交喎。

關係都好，不過有私人空間係唔同啲

小西巴 我眼訓得滯 打錯字
我想講residential reit
研究緊隻eqr
另外睇緊data center specific既

我都會study你個類獨突啲既

Are you sure?

你搵到隻3x萬立即收

同788 中國鐵塔一比，高下立見

打完機上來吹下水，聽日又要做assignments

IWC walkin都拎到75-80折，識人仲平，其實幾抵玩。

放左注落大股，都有留錢，如果有短炒都可以入下，10%走人

第一次睇未必吸收到
有需要之後翻睇
不過個人比較鍾意風險管理嗰part 同第三
可能自己比較鐘意睇D個人經驗分享多

呢到星期六都咁熱鬧

呢隻好靚

勤力換就ok嘅
陳年皮帶好撚污糟

Data center 都ok
Residential 都係麻麻

其實Data center 或者上面隻5G搭同租田
呢啲係生產工具，會比較好
因為租得嘅人，都係租來做生意嘅再生產
比較少走你數，穩定好多
我自己鍾意生產工具，生產工具係好值錢㗎！

唔知係咪我低物欲，睇到勞都冇咩反應

我鐘意典雅嘅嘅 勞太sporty

我對錶無慾無求
慳返唔少錢

可能又升左，記得七月個時D錶鋪客同我講$36-38萬都難搵客接。

我冇錢 所以
想買隻精工琺琅都唔舍得

依家對任何野都無慾望，今晚約左G諗住屌，食完飯無心情屌比左錢佢走，返左屋企打J。

好似35折無記錯。
Franck Muller都好撚平，鋪頭入貨價可以拎到2折。

今個post少左人哭喪

冇開市哭乜野

可能單身得太耐，約之前會好想屌，約到見到面就算相頭岩，都唔想屌。

咪係 開心三日洗死咩

做善事！

有冇睇過RQI呢隻月月收息REIT CEF
佢top 2 holdings就係AMT同EQIX

呢隻十幾
抵喎

不如請我食飯然後俾錢我又唔屌

係咪真係要出國先可以呢個價位買到？

Same
肉麻野唔講太多
六月頭開始
試過亂聽呢度啲”Tips”領咗唔少野
然後傻散心態不斷出出入入止蝕止賺好大壓力...
但冇得怨，係自己衰想伸手出嚟就搵快錢

而家sh緊aapl tsla amzn nvda坐得好舒服

原來蛋巴都有睇

下下個星期約左人玩直立版，而家好似啲小朋友咁好期待

自膠sor

自己生意應該賺多過我打工就真

朱古力上年開始已經係香港炒到上天
就算而家香港搵到 有都係炒價你都唔會買喇

比左幾百蚊當水腳姐，佢化哂妝都慘。

我懶勁買咗英文版，睇唔明

咩叫直立版

都係錢我又唔區

部署下個禮拜咩位入
入幾多好過

企住塊版撐下撐，企住玩既獨木丹

好似好好玩

可惜得仔冇女

IWC 不了，買呢隻仲好

2017

好撚容易跌落水，如果有女

無呀，好少留意closed end fund
我唔係專研究收息個d人
但我想講closed end fund 唔好亂孖
Liquidity 低，IB一加margin requirement 好麻煩

想收息，自己對住人地個list 揀幾隻REITs好過
又唔使俾人食多層水，唔好咁都懶

其實我三本我都睇哂
不過我自己睇D技術嘢吸收力唔係咁強
係需要D時間可能翻睇D細節
同埋我都仲有其他書想睇

standing paddle幾過癮
早幾年公司船河第一次玩
試好耐先企得到

即刻接住兩球

Stowa 都好似幾正

我唔做呢啲野

STOWA都抵玩，個盒又靚，唔買IWC可以諗諗。

哦繼續扮

一齊加油！買美股價值投資致富

玩左一個月終於了解到你個理論，而家hold tdoc sq上來吹水

再睇睇先

加油西巴 祝大家搵多啲

15000

呢個我個書架
唔係懶勁，但我真係睇好多書

RQI本身內建24% leverage 扣埋稅都有6厘

而家幾抵玩

我其實都係坐(月計)既賺得最多
但坐幾個月就會有一次震走部分倉
唉sh條撚

所以我花咁多口水
解釋價值投資原理俾你聽囉
明咗個原理呢就發覺現金係冇用
嗰啲good equity先係最值錢嘅資產
咁你就會揸實，死都唔放㗎啦

美股係比有信念嘅人玩㗎
而信念就係由正確嘅知識都得返嚟

惟有等位入翻坐過當賺少左

小西巴你會點睇外匯，當唔當資產一種

三月溶斷嗰陣，好多人俾人痛斬㗎...
唔孖，而且跌超過一半，你都SH得住就OK嘅..

有幾多位先可以咁擺
書架都係訓曬喺到

去邊玩?

馬灣

唔當...
咪又係現金，最多咪就係收到d息
同Good equity ，公司入邊啲人日日返工，
生產價值，係冇得比㗎

我而家係疊左係度 最底個本要好大工程先拎到

靚靚Display書架，愛黎曬命
冇咁鍾意嗰啲書就搭起佢

美股炒前境，而唔係炒股價
我覺得咁諗，我會定啲唔會噤慌出出入入
好似之前另一個 post 問，今年mpf 賺多啲定炒股多啲
的確係mpf多啲，一來本大啲，二來係sh，入左就冇出過，然後高啲定左再入多啲，咁先坐定定賺

可唔可以講多啲 孖唔孖同SH有咩關係
真心想學野

所以time in the market ，
真係重要過timing the market 㗎！

孖得多跌到斬倉

司徒華好似加左幾次價，貴左好多

大家都係

西爸點睇RKT, 能否成為行業龍頭?

重有第三本

唔明呢句

今日睇返google map d 街景有D感觸
個太子站插滿白花

三月熔斷之前
好多鍾意修飾產生現金流嘅人呢
就鍾意用孖展去買呢啲Closed end fund
可以孖到大概三倍
咁冇事冇幹嘅話，你收嘅息咪多三倍囉

點知熔斷嗰陣呢因為全世界都唔夠熱錢
即係我成日講嘅liquidity shortage
因為嗰陣停咗QE，本身嗰市就已經唔太夠現金
再加上支那肺炎，全球好多人都未遇過，美國佬又未遇過
咁人類遇到未知嘅恐懼呢flight or flee response
就會令你驚，第一件事呢就係縮
咁喺市場表現出嚟就係賣貨，要錢唔要貨
個個都淨係想要現金
所以嗰陣所有Asset class 無一倖免地都大跌
呢啲Closed end fund當然都唔例外啦
平時呢啲closed end fund已經好少人交易，
Orderbook bid ask 好闊, liquidity 低
到熔斷嗰排呢就更加俾人執到個價勁低, 跌超過60%
咁之前啲人貪心，孖咗三倍，咪即刻被強制斬倉囉
咁咪輸勁多錢囉，血本無歸啊...

如果你當時冇孖展持有RQI
係唔會俾人斬倉嘅
但個假你見到跌咗超過六成你又hold唔hold得住呢
你嗰陣時都唔知未來升唔升得返咋喎...

小西巴仲有無咩好書推介

特別啲咩

好似咩方面都係

呢隻你熟過我啦下話
你周圍叫人買過喎
問Number唔係太敢答你..你仲要有貨

唔好太花 五顏六色嗰啲唔錯嘅

p巴復出

賭股細細地玩咪算

一齊ok? 家豪

唉 黨鐵啲鐘聲就算隔住個mon 都真係呢世都忘記唔到

唔知你6月嚟咗未定我睇唔到
6月入貨SH到依家一家贏得多過我出出入入

一般人點會叫到果d級數
royal 級嚟

我有時諗
例如我某一刻想入市，但又唔知入邊隻
咁我大包圍入5隻
其中一隻跑出賺10賠，其餘4隻我當全部豬一半
overall 我都有賺

咁諗會唔會太天真？

點解賭場唔開

唔係佢 「怪獸大學男神」

好似發左場夢咁
果陣日日都追post同睇d牆
仲要好多人幫手 果陣真係好愛香港

年齡層20喎

有本堅係正嘢
個個都淨係識得講Jessie Livermore /MM / Buffett etc

有條友其實好撚勁，我其中一個偶像，而家無乜人識㗎

佢93歲臨死前寫嘅呢本書，
叫Confessions of a speculator

我都冇睇過英文版，
我都係睇呢個殘體字版希望你哋唔介意

頭先睇完the green mile
有無人睇戲

有

唔會呀，啱呀
但我覺得五隻唔算太大包圍
可以再大包圍啲

P巴好似點佢d朋友買吖ma..

D街景應該上年十一前
仲見到有D街景寫賀你老母

呢排夜晚上黎鳩up睇少咗好多

Stephen king同tom hanks真係無得輸

睇翻個人又好唔開心
果陣香港人好高質
全部出嚟都係手足

諾蘭支持者
真心佢重新定義左時間

今個禮拜long weekend咪搵啲嘢放鬆下
日日睇新聞睇到成個人都好負面

個仆街獄警
專登踩死隻米奇
嗰幕睇到我好嬲

所以我都唔明點解有人會想睇人仆街

本唔夠大，5隻好勉強了

嗰幕睇到個人嚇一嚇 彈一彈起

邊會有人會睇人仆街
大家都明白係以卯擊石
但大家都好明白都再照做

慢慢嚟，儲股票！

早排睇返點五步
最後嗰part

點五步熱血到

我係咪應該每個月出左糧就入少少錢落去放大個本呢

點五步係大貪咗啲想講曬成個90年代嘅故事
如果唔係就完美

當然！只要係閑錢用剩咪入落去囉，當儲蓄保險

咁要再諗諗
但apple watch 可以用埋apple pay
係方便好多

小西你好勁 控咁多隻股
我今日用左成日去study reit, 都未揀好股
揀股好晒精力 遲啲我諗退化到開市前就set晒價位

市都唔mon了

未睇得化嗰種，反正閒錢唔急用放落去
成日驚成會蝕

西巴話，應該一早就諗好plan，去到個位就機械式㩒制就得

雖然話sh
但係下星期洗唔洗減持tsla先

點解冇報紙財演敢講呢兩日冧係想做鳩侵
一時話profit take 一時話軟銀
其實好明顯係狙住侵侵個tweet嚟打

因為傳媒大部分都係反侵

認同 6月就算all in契媽W都訓住贏錢

不過呢套都想搵返出嚟睇
係吸病嗰下有D誇張

我咪就係出出入入表表者，結果打個和

開左firstrade 等埋IB就用IB換USD入去FT 到
唔洗用sofi 啦

出出入入輸左10%

呢本嘢好似冇英文版 得德文版同中文版

我個陣岩岩開始on99咁做趙子龍玩tsla(900個陣)仲要輸住走

睇嚟係新手必經階段

好彩過得快 2個月我就脫胎換骨

有QE, 真係好難會無啦啦溶
即使再溶我都肯定
只要坐三四個月就上得返嚟，
因為手上嘅係優質資產，錢點會點都會留返入去
公司入邊啲人係做緊嘅生產緊價值

你見到㗎，每次股災都係㗎
每次股災，
持有大量股票嗰啲企業家都真係唔hedge 唔賣㗎...
因為嗰啲真係閑錢嚟，
如果佢賣咗就真係蝕錢，佢唔賣就冇事發生
同埋佢哋都好清楚一定上得返去，只係時間問題
你記住你攞住嗰啲係全世界最優質嘅美股啊
冇一次溶咗落嚟之後，上唔返去㗎！

同埋你真係明白點解之前會大冧市
係因為停咗QE加咗息，同人類遇上未知未遇過嘅嘅恐懼
兩樣夾埋一齊所以先大跌
嚟緊嗰啲所謂咩大選前憂慮全部都唔重要
只要你一日仲留喺個市度，一定會再升返
每一次所謂大選跌大選升，其實你只要一路留喺個市度
你最後就一定贏
你哋想走咁啲貨，如果跌再先再入返貨
呢個諗法其實就係timing the market
我依家宣揚嗰套就係，只要你繼續SH留喺個市係唔會輸㗎

唔明嘅真係唔好跟，因為唔係個個SH到
你而家覺得你諗明咗
到真係跌嘅時候，你又驚，跟住放咗
一輸咗錢，你就又會話我教你唔止蝕㗎啦...

所以你將來贏錢定輸錢，唔好話係因為我..
係你自己決定撳掣㗎...
我只係講點解我自己嘅做法係咁
唔係踢人入會，唔係逼你跟

講起書
想買kindle oasis
唔想等amazon運過嚟
喺香港walk in買係咪誠品最好

有聽過佢大名
有本中文書叫一個投機者的告白

我果陣鳩買航空股就食611果棍
蝕到入肉而家仲回緊血

我都覺好似係，因為我搵過，搵唔到

好多入嗰刻都話sh，結果坐唔定好快就出
tqqq 74 入
zm 100入
arkk 6x入
nio 好似12入
nvda 300嗰陣又懶型嫌佢升得慢冇入

愛自己真係好撚難

我616知道係最後逃生門 200走曬ba 42走UAL
睇番都覺得自己表現唔錯 如果無走可以坐到出年

如果好送之前嘅unknown 股，今次我相信我可能平手放，或者止蝕
但宜家我手揸係大股，同我覺得依啲股前境唔係悲觀，亦唔係做唔到之前嘅盈利

你哋而家就好似真係醒咗
到開市，個市跌，你哋咪又係驚...
你哋而家咪又係諗
“呀明知大選應該會跌個喎, 點解我唔走定先遲啲先撈底”?

講真我幾肯定到時候有人
出嚟話我教人SH唔止蝕，走火入魔

我預咗你哋鬧我㗎啦算啦
總之你記住撳掣嗰個真係你自己
我冇踢人入會，冇逼你跟我個套
我只係解釋我自己點解咁做

當睇唔到咪算

博客來

royal級最少都甜啲吖
大台姐仔有咩唔同

睇唔到原來條link 就係
不過都有繁體書
Booklist 未有時間睇

正嘢嚟㗎呢本！我極之推介！

直頭連official 英文譯名都搵唔到

想約個女仔睇戲佢成日都話唔得閒

咩都唔識以為會上番坐一個月到頂唔順走晒
蝕左4成本...

佢好似有三本著作
呢本好似其中一本

del埋app連登都唔好上
SH

佢出過十幾本書 但中文好似剩係得三本
不過其他兩本唔洗睇 基本上都係重覆

拋返個波俾佢囉
睇下佢會唔會俾到時間
如果無就知咩事了

佢三本我睇完1,2
我發現好似三本都差唔多

我nvda 370買 381個時賣左 arkk又趙子龍

咁我重點出擊一本
Thx

今個星期有三日做功課
各位星期二有咩計劃

好咩 咁大部 用緊paper white 4
大細適中 又輕

睇最後呢本得㗎啦，精華喺晒度
入邊最重要嘅嘢就係，
長期投資者就係嗰一成人贏曬剩返個九成人嘅錢囉
而九成嘅人睇完呢本書覺得自己醒咗
之後個市一跌咪又係驚囉
根本呢啲就係人類嘅天性，好難改
就係呢啲天性不斷做淡淡燃料
推長期投資者個倉上去
呢個就係殘酷嘅股票世界啦

唔會啦 我唔識睇

點解叫趙子龍？

7進7出 strong hold 3日

早知唔買1,2
早中短都係要睇個人性格，十年做到日本個cis咁，到老你轉風格都無問題
科老一開始又沽又day trade
我做到cis夠

咁你睇完MM有咩感想

契媽幫你追數

趙子龍長坂坡之戰做咗D乜.....

唔好太在意人哋講咩
自己信自己果套得咪得

睇緊1
睇完會睇livermore
再之後笑傲股市

係㗎所以真係唔同人唔同trade法
我真係只係解釋俾你聽我作為長期投資者嘅諗法
你哋可以繼續用返自己嘅Trade法，
或者自己繼續摸索啱自己嘅trade法

總之都係果句記住撳掣嗰個真係你自己
我冇踢你入會，唔好屌鳩我

唔知，對三國誌0認識
只玩過呑食天地，知道有條友叫廚房

我依家開始清楚蛋散玩轉身有幾快㗎啦
我為自己鋪定後路，打定底先咋...

總之自己有自己嘅做法
制係你自己㩒嘅，唔好無端端屌鳩我就得㗎啦

早洩

我今個月睇曬mm Livermore 同埋多空 發現最重要既係trend
岩trend你鳩買都贏 問題係贏多與少
最重要係學班高手既風險管理 永遠唔好一次過兩隻腳跳曬落水 就算價投撈底都要分段撈

自從知道契媽入支概就放晒k同w

我個期仲要用sofi炒諗番起真係玩命

放心我慣左del app
買我認為係好嘅公司
跟住市場點走唔關我事

G同Q不過Q都買niu

咁我建議你睇多空先
多空真係易入口

屌你，MM話要信自己個套係最勁既
winner mindset

就快睇曬啦用左4日睇 佢講好多技術指標 蛋餅巴你覺得宜加仲岩唔岩用?

唔係每月限定，係每月用剩
唔係不問價追，而係搵靚位追
基本上好股票我一路keep住唔賣
要錢嘅話我會扣孖展draw錢，原理同按樓

麻煩你如果想嘅話可以花少少時間
追番前一兩個post
我已經詳細解釋晒上邊呢幾點
例如何謂搵靚位追，何謂draw錢扣孖展

呢個係我自己嘅做法唔
係投資建議
唔係踢人入會
冇叫人跟我嗰套
純粹分享作為價值投資者我背後諗嘅嘢係乜姐
記住制係你自己決定㩒

講多少少你投資背景？起手係？落場玩左幾多？

每一日都同自己照鏡講自己係最勁 小西做到呢種自信

其實唔易，仲好難
玩玩下就知

唔講啦，好煩呀
個個都問..

你地通常對美金個滙率係幾多？

對鎂係7.75 但鎂對番港幣係得7.73 咪蝕到仆街

我個套最勁

都係嗰句
當好多人都用同一種方法
個方法多數就會有誤差甚至唔work
只可以做參考

好thanks蛋巴

Ipad11吋睇好撚重 但係唔想買多部

Ipad個mon睇得耐都辛苦

入唔到sp隨時直落

Dark mode + night shift都ok嘅
如果執好間房可能有位擺書

小西巴咁夜仲未訓
多謝你點醒左我
我本身投資方向同你一樣諗住靠SH
諗住儲夠股仔退休慢慢賣貨摵住生活
但睇左你講孖展個part完全癲覆晒我固有思維
而家投資計劃有左個更清晰明確大方向
但未掌握到出手入貨時機
希望有機會再向你學習

有冇孖？冇咪扑暈自己先囉

460孖左
驚跳水被平倉
380set左止蝕
又真係賣晒

有冇諗過將最後果段加入簽名檔

其實只係weekend少咗人 所以你先覺得啲人醒咗
都唔明你哋有乜好拗 唔同人唔同investing style 都鬧咁耐
最緊要就係信自己 輸咗都唔會賴人

炒到咁辛苦冇意思 長遠keep唔到咁run落去
你要考慮轉投資嘅time horizon

但係想補多句
多空個套係易理解D
同埋睇嘢闊少少
入面RS 去玩
試吓一步一步嚟
MM嗰套你真係當有profit 先走去試玩感受下

我咪又係一日訓幾個鐘，可能我炒得辛苦過你

我安慰你今次做左hedge算有進步啦 有時睇下ta個上升通道
見頂做定hedge就差唔多

屌到佢出水

金錢魔力

iPad 唔見議用嚟睇書
我自己用開ipadmini + google book
感覺麻麻

蛋巴仲有咩書單?

rs唔係用marketsmith先有?

我ipad pro 11+ google book
尙可接受 不過有人要睇書一定叫佢買kindle

就係想賺多d錢先要改變
而家呢個模式好明顯維持唔到好耐 夾硬死頂落去 身體/精神狀態差會更加容易做錯決定

我反而有好多未睇嘅書

生命中有更多野值得去重視
例如親情同愛情

我只係想提醒你要小心d
孖展玩得唔好有機會被斬倉，更有機會破產

唔好聽到我講就覺得好容易做到
理論聽落去，梗係好似好易
真係做落完全兩回事嚟㗎
最緊要唔好心急，試水溫式咁慢慢揣摩
加油啦

唔好講笑，你提醒咗，我應該真係要...

StockCharts 都有相類似嘅嘢
仲平D添
當然俾多少少marketsmith 咪睇多少少其他嘢

光巴
第一次俾人安慰 心動了💓

不如你做我條女/仔

你直頭要加段免責聲明添啦

一開始係咁辛苦，成套系統成左型我希望會好好多
同埋有時，自己比自己既期望回報到底係幾多，因為無止境，所以無得訓
股市賺錢就好似永遠都唔夠

見新聞都有報softbank 40億單野
唔明同個市跌有咩關係
有無人可以解下畫?

係咪指softbank 之前狂買 total 40億call,
然後softbank呢幾日平左d call佢所以跌到咁?

咁但係call平倉唔係應該會推高左個價咩?

傻散心態嘅人唔係咁諗呢
輸咗要搵人賴，搵人出氣

最搞笑有啲係明明冇輸，
只不過係自己落咗order唔到價，
買唔到到某隻股票，隻股票升咗少少，
連missing out 都可以賴人

係 真係頂唔緊
以後無乜意外 set價位就訓了

我條女都話我係時間管理大師
點解可以成日煩佢，又做到咁多野，睇到咁快，我又準備買多堆睇

加油呀
懷著樂觀總有轉機

佢地高估左自己個心態，我見到都覺得佢地痴線

thanks

時間管理大師

得啦巴打你好叻呀

如果有咁大目標嘅咁更加要訓
要咁大回報一定要長期賺 要長期賺一定要長期keep住好嘅狀態

屌 好撚燥一開房門就俾人屌我好去廁所行路有聲

佢順手尻下我，我緊係有野都扮無野

i know that feel

係！買完kindle買返2股AMZN 好快賺返部kindle

呢度造就咗唔少愛情故事，好浪漫呀

軟銀咁玩法
會唔會演變成好似雷曼海嘯咁

sorry
新手想問有咩書/tutorial for新玩股票既人睇
其實都係岩岩得最基本concept
ie 買賣 option cfd 呢D

你係巴定絲

為條女製造忙碌，我叫條女去做文創，雖然唔賺錢
然後我每個月係股市分錢比佢

校長

大絲球巴打

係呢度，重要咩？

真係好難講

基本就option/CFD?
會唔會太勁

入咗SoFi 除咗死ser仲有咩要注意？

校長咁夜唔瞓

我懷疑轉頭再爆軟銀借左邊個錢
或者邊間公司都有咁做

小西巴呢一兩日好似好好心情

坐多陣就瞓

唔會啦 條數咁細

除非佢之後再發癲

個40億call我估唔止係佢唯一既動作

真係好基本
知道原理 知道點運作
但係我想學下點去搵幾時買賣訊號
用D咩憑據去買/賣
普通用黎好似石仔執石仔咁SP

但我唔明long call 如果我預期佢大升
點解我唔直接睇岩時間買佢個stock

所以其實我真係好新手 唔好意思

我咁睇
佢唔會無啦啦轉投資方針
多數係跟風/比人跟
我都識人有我有啦
再逼同事跟隔離學校做一次

同意
甚至佢唔係唯一一間公司咁做

或者我想睇下點解上升通道到底係以咩既方式會判斷佢真係合理範圍內既上升
好多野想學但係好難直接搵岩topic utube又太散
想循步漸進學下

所以我都唔敢做動作住 星期二可能會彈 但如果入市既唔係smart moeny
到時就...

我都放剩少少再加張DJX strangle
昨晚睇下睇下冇放到
正變負

sor 所以其實咁耐以黎我都係係度偷師學野無乜料
都係研究你地講野
買下自己熟既field

其實好難爆到08年咁
08係衰係mortgaged backed securities到
一爆真係一蚊都唔值 但係股票跌極始終有d價值

今次sofrbank做咗韭菜

option 對正確個要求仲大過正股，基本野你上網都睇到
CFD就唔識，都無咩必要槓太大，我又唔玩商品類
心態類你可以睇下市場周期理論個作者個兩本野
然後再睇股票手作回憶
做個對比睇你自己到底想玩咩

都有道理
睇定先再入

我諗間間都係咁做
宜家疫情實體經濟仆哂街
投行賺咁多錢 梗係想賺多d
最撚驚佢地係玩put
全put就真係老散都put埋一份全市都慘

因為你都唔知自己玩緊咩，價投定炒野
買多幾種睇下啦，各個門派都睇下，知道大家入場點有咩唔同

技術分析睇圖易入口就多空操作秘笈啦
最簡單一兩條線已經教到你點操作
不過近排我就睇john murphy

應該會做底慢慢收三角型

到時又爆邊

一定call put 都有
Call果班升就冇事
一跌就全部一齊死再攬炒

唔好意思 搵唔到市場周期理論呢本書
不過感謝哂 睇下另一本先

入定啲，訓住等爆

感謝大大 睇左呢本先
google books有買左了
睇下理唔理解到先

同埋08之後銀行asset management同埋自己sell side銀行業務分得好開 基本上真係爆嘅唔會成間銀行執柒 唔會有咁多後續骨牌效應

作者
Howard S. Marks
我記錯名，佢有兩本書，當價投書睇都幾快

投行大戶都想用跌賺錢就真係股災
到時真係世界大亂

應該未入put

希望
真人覺得trump靠股市升先贏到
支那一定想同美國玩玉石俱焚
因為自己都燒哂d外匯
已經鬧緊糧荒

搵到了 襯休市睇哂你同台巴講既書
無限感激

學到野
但如果係非銀行企業搞到走數就死得

Trump贏唔洗靠股市
佢任內都達成好多野
大家留意某台日日唱佢落後
我就諗起哩個台係美國係用盒睇到

即係邊個台
純粹覺得trump經濟牌打得最勁
同埋對支那從無政治考慮
當支那係狗咁打
打死支那為止

多謝小西巴
初步諗住由七龍珠正股先 leverage ratio慢慢加上去
正股斬倉都會有啲渣剩既

其實如果驚08再臨嘅 反而疫情之後嘅潛在credit risk先大
舊經濟基本上全部都係靠發債/fed捱疫情 如果疫情真係改變咗成個經濟生態嘅 會有唔少公司 甚至成個industry破產 如果美國處理得唔好個連鎖反應會大到不得了

100000買得1000股蘋果唔夠
100000買到好多張call

冇人睇果個
佢抽起左個經濟
美國優先造左好多位出黎
再打肺炎源頭牌
連BLM主角黑人都唔撐BLM
(BLM個場白左多過黑人)
籌錢已經睇到
民主黨較多，但九成係大水喉

其實好多大公司都反思緊
將d job全部wfh算
英美地方大 但公司集中大城市
大公司唔敢推wfh policy
同埋政府下下都搞唔掂d交通
宜家呢年好多大公司都實驗左原來wfh
公司都運作到 仲有d 部門嘅contribution 仲高左
大公司真係會cut租office呢筆cost

美國實救
跌都托到升

好似都有d理解左
想再蝕少少premium但係桿(?)大d

變咗肥絲

可以上YouTube 查吓 Option Greeks 先

根本下次再大跌市，
FED一放風話開倉派錢開QE
全世界就即刻仆倒去買股票
所以我一路宣揚話今次可能最後機會
Miss咗尾班車嗰啲人真係唔好喊
唔好賴個天唔俾機會你
根本一入市，buy and hold good equity就贏
自己覺得自己高追，自己覺得自己要止蝕
呢啲叫time market
根本大牛市植物人都識玩
學石仔話齋，屌你三月底撈，係人都贏啦
根本佢而家撈，佢都贏

不過分享我自己做法姐
唔係要你哋跟我個套，唔係踢你入會，人人做法唔同
唔好覺得我要呃你高追，要派貨，
你入唔入市對我冇影響㗎，個市好大㗎
我唔需要呃人高位出貨
掣係你自己撳㗎

但假以時日我發咗大達唔好同我講大牛市係人都識贏
石仔徒子之流個d，第時個仔指住你黎鬧窮人生仔正仆街
點解老竇你咁戇居當年唔撚識買Tesla
其實同你鬧你老竇點解唔識買騰訊係一鳩樣嘅咋

傻散心態嘅人而家聽完我講又好想追入個市，FOMO
到星期二開市跌少少又驚
睇到財演講大選前乜乜柒柒，又驚
因為佢哋根本就未真正明白我講咩，未醒
只有真正明白成個經濟理論嘅人先至會理性地作出決定
所以撳掣真係你自己嘅咋，唔關我事呀
我講乜都冇用

條女hea到暈。之前日日home office 唔洗做。又話悶，叫佢開個fiverr 搵寸外快又唔肯

一路睇我呢段嘢嘅時候一路心理有變化
又想追，又變到好驚
嗰啲人咪就係比我撚緊狗
咪就係比個市撚緊狗左一巴右一巴嗰啲傻散囉

只係估唔到你咁早起身

借問聲大家用咩account玩美股day trade ?

我轉咗去CS int cash account, 總資產超過USD25000
星期四五大手day trade咗幾轉就收到email話我Trading without sufficient funds

問緊CS但又未覆

發惡夢俾人追住屌啊，
話我呃人高追入貨唔止蝕，
教人玩孖展輸身價

見到又多返d人話咩聽我講，小西SH派
講真我聽完真係得啖笑
十個有九個呢啲人根本唔係真係做到我講嘅嘢
只不過係聽落去覺得我套理論啱聽似層層，
然後又fear of missing out
同平時聽完啲財演噏個Number，
自己唔做吓research就走買係一樣

總之撳掣嗰個一定係你自己
唔好話咩信我，小西派
我唔踢人入會嘅
我只係分享吓我自己作為長期價值投資姐點諗同點做啫

不過其實傻散點諗同點做呢，我都好清楚

我覺得你唔洗太介意人地點講
先不論你套理論好定唔好
大家成年人 有獨立思考
為自己做嘅決定負責任好難咩
人講乜就做乜 都唔講有冇做全套
自己柒咗就賴人呢啲人你未由佢

勿對號入座

堆傻佬抄功課老奉滿分
輸死佢地都正常

唔好為我講好說話，我自己攞嚟
個d蛋散心態係衰到一個點
連你呢啲講好說話嘅人都會攻擊呀

做神wo, on99

今日休息下 出去散下心啦

有point嘅未攻擊我囉
我由頭到尾都冇講過半句撐你套理論
我只係幫理不幫親 想話我做神come on
我只係睇唔過眼有啲人做到好撚肉酸姐
Btw 唔係淨係講股票 做咩都淨係抄唔緊要呀
抄完柒左又要屌先肉酸呀嘛

小西巴早晨

要做assignment加考試

早晨！食咗早餐未？

「 請 置 頂 」九 月 六 日 大 遊 行 路 線 + 聚 人 散 人 策 略 建 議 ！

食左準備開工

小西巴點睇領先指標同步指標好似都係有明顯好轉

買個股，唔使睇呢啲
呢個就係價值投資最重要嘅concept
只要壇生意夠好，不斷創造新價值
係可以overcome任何macro 嘢
我呢度講嘅overcome 唔係講一兩日，至少用月計
你記住企喺企業家嘅角度
Elon Musk 個d係唔會睇啲乜Q指標就放咗啲股票

我唔係教你野，唔係要你跟，唔係踢人入會
純粹分享作為一個長期價值投資者我嘅諗法同做法
我個概念就係永遠留喺個市度，死得揸實d good equity
Time in the market >>>> timing the market

Tsla 要有但唔好all in
佢係一匹未馴服嘅赤兔
要預buffer 坐

so 你覺得呢個時間點都仲係大手入市機會？

唔係投資意見
但我個倉而家係孖到盡嘅
你自己諗

有140 股 @419 諗緊好唔好星期二回既話走一走睇圖唔知點解覺得硬係會繼續高開低走

利申：少年股神真心求教

原本今日係立法會選舉投票日...

羅志祥 時間管理大師

如果佢個business model係賺到錢你唔洗走

追左好多post..
都好想俾d 鼓勵小西巴

我自己都係SH, 但我既原因好簡單...只係因為我第二日要番工，無可能留守到3，4點去做active trader...而且好似小西話齋大牛市下SH 易玩好多

Active trading 似long short hedge fund
SH 似 long only equity mutual fund/ETF

兩種投資方向都有人做緊...邊種profitable d, 都要depend 個time frame...譬如大跌市/牛皮市個年，的確可能active trading 會跑贏

之前都有人提過...好多人跳唔出個mindset...
尤其是炒開港股轉做美股...我勸過d frd 都無人聽

港股咁多「真」妖股，又受北水影響，仲有可能造數...賺左唔走SH 真系可能一身蟻...但美股唔一樣...優質股多到...監管亦都系足夠...只要有正常的智慧都可以賺錢...

我諗住買fiverr搵外快 點知佢一鳩黎個10%滅世棍 屌佢老母

fiverr 我話係高j有10%冇食，結果倒豬少少

單身有單身好，有人陪又有佢既好

我仲諗緊
點解咁平

加油！出糧用淨就儲優質股，好快財政自由

我有貨，呢隻我自己非常睇好，我會SH
佢大棍嗰下我想加注添

Exclusive: Intel Chief Communications Officer And CVP Claire Dixon Resigns

[Update 9/4/2020 2:40 AM Pacific] Intel has confirmed her departure: Claire
Dixon has resigned from Intel for personal reasons. Since joining Intel in
June 2019, Claire has been instrumental in driving a cohesive narrative
across our key customers, corporate and employee stakeholders as well as
positioning Intel as a leading force for positive global impact during the
pandemic and beyond. We thank her for her valuable contributions and wish her well for the future.

依家啲airbnb都幾難book
仲諗住搵幾日去離島避世
疫情都咁，完咗之後會報復性消費真係不得了

好唔睇好
今日係fiverr 聽日係LinkedIn
所有saas都要當佢哋係雞

digital transformation
只會越黎越多公司用SaaS既service

所以要學買美股優質股！
下面段嘢比較technical，睇唔明嘅可以TLDR

港股炒波幅chok下chok下冇大趨勢係因為HKEX introduce CBBC(牛熊)比ibank食散户
CBBC有打靶價，market maker 咪整到個市好chok去食晒兩邊散户囉！

CBBC係美市晨早ban咗啦，
美市嘅single stock options 其實係調返轉，
有穩定underlying 嘅用途，幫助regulate underlying price
因為market maker 只係想sell vol，
其實唔係太想個市大chok，佢哋只係賣緊保險

一個市就introduce 整到個underlying chok嘅derivatives
另一個市就introduce 幫手regulate underlying price 嘅derivatives
邊個市真係對散戶好，自己諗諗

做咗年幾就走人

咁你點睇穩定股價嘅期權搞到今次大跌市啊？
仲有其實港交所都有股票期權個交易量仲大過牛熊證添

SoftBank 只係代序羔羊咋，根本就唔關佢事

之前見到有個對沖基金用7成資金購買左google lc
根本全世界都痴曬線

其實好奇怪
唔係liquidity 出問題
市場好長時間認同現價合理
你有咩睇法？

Thanks, 睇下文先

Michael Burry都買咗成手call做少年股神啦

小西巴我想請問下你點分析間公司個股價係咪過高
定係純粹睇佢係咪基本面好 市佔率高 業界龍頭?

契媽會唔會爆煲下海

前排睇snow 見amazon都有整緊同類service

自己search “揀股方法”

重申，我唔係教人玩孖展，唔係叫你跟，撳掣係你自己
玩孖展有機會破產，有機會被強制斬倉

想知如果tsla爆咗 契媽會點樣解釋

我cash account無開margin thanks

其實你都冇乜野要擔心啦 仲玩咁大為乜

我肯定佢依然會走出黎話睇好Tesla上7000

正股驚閪咩

契媽=鬼婆孫正義

記得佢話佢哋有諗過Tesla 破產，而佢預計最差情況係2024年Tesla 係1500（拆前）。

賭性重

救命

我做Equity Derivatives desk㗎
我講啲嘢，你唔信就算

美期爆跌

想問下如果想啲股票收多啲息
係唔係係IB 開股票收益提升計划劃就得？

港股有隻野，藍籌嚟㗎，669，
aastock藍籌嗰版排係700隔離㗎咋

呢隻野生意極好，一路係咁升，但從來都冇財演推介㗎！
你睇吓佢有幾多牛熊？極少牛熊枱

你再睇吓平時財演嗰啲，有幾多牛熊？
財演推介嗰啲係咪得波幅，無升幅？
你知唔知財演每年輪枱幾多錢廣告費呀？

唔明，唔信，唔緊要
錢係你自己嘅

aapl好快150

小西巴有冇諗過星期日休息下

個個都staycation, 止下旅行癮

台巴你係咪間接叫我收收皮先

到時實人山人海 諗到就唔想去

小閪係一個團隊

No!只係覺得每個人間唔中要抖下
工作有時休息有時
有時精神上都需要休息
因為投資者其實同運動員冇分別
間唔鐘都可以休息下

台巴：

係 ，我都諗緊坐輕資產 旅遊概念股
Airbnb 就坐得過 不過佢喺saas
一爆上去當佢係雞掉走佢

多謝關心
我比人屌到發惡夢
我諗真係要抖吓

TSLA 300

我只係出於善意嘅關心啫
見佢日日都可以mon 住post Q&A
我不嬲都好隨和

行街買衫食嘢

學識放下

簽名檔

暴巴都日日係度
仲開post mon市一腳踢

我都好想好似大家咁有錢淨就入ib
呢排要洗錢 要儲返d 現金流

每一套理論都係要經過各方面的挑戰先可以成功，小西巴唔好太上心

暴巴呢d AI 嚟嘅
邊有得咁計

講笑啫
我只係覺得炒開股嘅人
應該話每一類嘅人
生理上休息之餘
心靈精神上嘅休息同時都需要
簡單d 講就係放假就熄機叉電
有時咁樣休息再回到工作效果更佳

今朝研究咗小西巴琴日講果隻amt好似發現咗新大陸咁，隻野好正

有冇人明short put gsx 一日豬20k usd

所以我有時DT賺到某一個%個晚就唔玩，做下自己野算，錢賺唔哂既，有D野無左就無左。

我睇法係

遇到任何既危機都唔應該將自己既倉徹底沽空
因為任何投資者都應該要建立一部份長線投資
（視乎個人20%-100%)

當認為出現下跌既trand，如果直接徹底沽空 就會損失左有可能出現既獲利風險

諗緊將voo 轉saas定faang ，啲voo前日撈返來，小西巴覺得點，而家學識左sh唔會賣，倉已經有tdoc sq佔55%+QQQ20%

你差呢到巴絲一條彌敦道

哇 你本好細？ 兩隻股就55%咁高風險

兒登姐, 又唔係返工. 無謂咁上心. 睇多幾份ER CEO講野好過喇.

好想試下渣TESLA

你係咪未開margin

【Tesla撞死人】四川婦駕Model X直衝人群 釀2死6傷

係
又要填form
開返margin account係咪就任day trade ?

點解咁多人講到tsla入唔到s&p會世界末日咁

因此之前吹到入硬

因為佢地覺得入唔到s&p500
TSLA會停止研發同埋唔會再生產

咁會唔會影響到生意？

講到尾佢地想跌入貨囉，肉酸到出哂面

係龐氏騙局啊
屌死伊先生全家

d 錢去哂邊

大蛇痾尿

依隻算半間美帝公司 香港財演只推中資股

我都好想入貨，可惜依家個人一蚊都無

其實想搏佢跌到300-350入既人絕對多過想放

得2700美

哇 btc同eth跌到

邊忽暴？

coco又講中啦佢一陣又出po

小西巴打

有冇人開95sp賭升到價外

咩撚野事

似係大莊係各個領域都震走班傻散再趁低位買返
星期2美股真係可能繼續插水

margin + 25k asset
淨係開margin 好似5日 DT 4轉

大不了接貨
有賭未為輸阿清

same
七月睇住升勁揼春

嗰時仲有煙條競爭
而家獨大
所有尖端晶片都搵佢

larry比sec查都可以拉升

兩日前比人呃左貨仲係好耿耿於懷

可能星期二繼續跌
冇乜理由兩日跌完掛
而家Nasdaq仲係高位嚟

不過你明明咁多unrealized profit點解會panic sell㗎

忍到第一日忍唔到第二日
唔一定入肉先想放既

尾盤反彈
我睇升

有冇人睇過MELI呢隻嘢

千升

幾個月前hold TSM，頂唔順佢轉hold AMD，結果$50>$70賣，轉hold intel，1個月後覺得intel太廢放走佢，前日趁TSM跌一跌$78入返TSM，應該無死錯人...卦

星期五班人睇盤前啲期升上去，個個gel哂頭，跌到仆晒街

俾人玩到爛左了
溶斷後好多人玩

Snow 同palantir 幾時上市呀

睇tsla頭十分鐘都夠顛

高開低走是常識吧

盤中反彈，姐係個勢再向返上，星期二肯定繼續市返上去，你睇下6月11號之後幾日交易日就知

我都減左exposure
但仲有大部分係入面

應該好多衝哂入去 點知

GSX咁大間藥廠
有得守既
唔好太傷心la

財經台巴打幫幫手
簽左佢，仲有兩日，仲差幾千人

Let’s ban tiktok and we7!

GSK -> 藥廠
GSX -> 跟谁学

TLSA TSLA
TSM TSN

Tsn唔差架

一直都覺得劇本同6月11日一樣
但係星期五跌到5%果下又好panic
會唔會真係音樂椅完呢
最後到12點幾先入貨 錯過咗低位
仲要係入咗tsla同arkk

Tsla盤後都有特價

星期二大特價，有機會穿300

屌aapl同tsla二揀一揀錯咗

兩隻我都有入
不過後悔啦 想咁走啲TSLA
入返FB同MSFT

Amd amc

Tsla都係無乜運行

出邊勁多on9 Tsla post

咁多位手足 頂埋下禮拜

班電視佬最緊要講D有故仔可以吹既股引師奶
實業講出黎都冇人有興趣

gel到脫髮喇大佬

Crypto急彈 星期二可能唔係好慘

但係早幾日又跟市跌，依家完全好似冇路捉

sorry，睇錯
[星期二可能係好慘]

7左
GSX唔熟
好似垃圾支概股？

tsla 賭仔股黎

信念！

國債啲息跌到，準備入舊經濟

對我呢啲價值投資者來講就真係入貨良機
等d傻散panic sell完，妹吓妹吓，我就會搵位入貨

小西巴你夠鐘入貨講聲

我有貨 同樣掃得不夠貨
問這股市上 SH漢子有幾個
高追高買低賣時 離離入入我已覺討厭
只想坐得自然

星期二繼續跌plz 未入夠
sofi d 錢星期一先入到ib

當日瑞幸仆街，個個都衝出嚟要沽gsx

去到個個心灰意冷，唔再提，就入得

呢個劇本，係1800落到1300發生過，
我成功搵到位入貨

我相信好多傻散都唔明點解我咁興奮
因為佢哋買Tesla根本只係跟風，人買我買
唔明點解係價值投資

首歌好舊

當日有巴打教我炒1400-1500波幅，不過on 99冇入

玩推銀機，去美國冒險樂園好過美市啦

小西巴，我都好興奮，準備加Tesla 同sq

推銀機點解？

突然諗起家有囍事

兩隻我都睇好
SQ係我心目中，個business model仲好過VISA

炒格仔囉！
佢哋明唔明，炒格仔係幾咁戇鳩嘅事...
首先嘥你自己時間，同打份工差唔多
第二，用你上面幅圖嘅數字做例子
你係Risk緊$1500嘅本去賺嗰幾十蚊

如果用依個區間去幫助定入市位，有冇幫助？

通常炒得格仔已經係妹下妹下
我想要貨嘅話會直接就咁買

睇長遠啲，其字1400-1500，10%分別都冇，任何一個位入都得
係咪咁？

係

個時好多叻仔抄波幅，突破唔敢追

好多集喎，最新得一本，我分唔清
好似好多都無中文
一目我都未學

依2隻既業務，我都睇到好熟。大有可為，所以我根本唔在乎依一刻跌到點樣，愈跌我愈興奮。

完全同你一樣睇法！

最近睇緊一目均衡個概念
好L多線

我2樣都冇做

之前高j左翻唔到轉頭，唯有之後溝淡

你睇邊本書學？
我都有性趣了解下

不過排係超級積效之後

見到sq啲用家片，真係超方便

你紅色呢本我睇左, 可買
如果你只係因為MM 買呢本野
我勸你打書釘算
佢舊版嗰d 入面有d 人呢本紅色都有
你想睇返舊版要睇清楚入面訪問d 人先好買
一目我係睇呢本
因為有ebook

Which song?

我睇到多拉A夢

之前淨係聽人講sq係做借錢公司一直都唔明有咩特別
直至research後發現個big data業務同埋omnichannel真係好痴線
中小企一直都係好難去開發同埋好大潛力嘅板塊
做得好隨時可以連(處擬)銀行嘅業務都搶走埋
不過我都係呢個星期先高追打算搏突破 但點知遇著大correction
自己又無cash flow去溝貨 希望快d上返去

我都係

SQ 你地唔係好平個陣已經買曬啦咩

唔知有無學錯
睇圖最尾果度
係咪身懷六甲
如果出陰或者出陽都會唔同結果

你睇完佢既業務，就知好撚爽。所以我決定每個月不理價月供佢

相逢何必曾相識

或者係紡錘係度磨水平

我信愛...

新人想問下
星期二 Tesla 有冇機會又抄升再跌

傳統銀行業同埋虛擬銀行基本無得揪
d傳統銀行用個 corporate credit system同埋risk management基本廢晒武功
sq直接拎晒入面嘅big data做risk management加埋credit risk 壞帳個d
如果sq遲吓玩埋踩埋shopify個範就真係屈機

見佢-5%可以上翻-1.x% 嚇到我即刻panic buy

同俾number有咩分別

根本係
只要冇揀錯，唔係揀咗啲冇前景嘅公司
而係揀啲我成日講嘅good equity，就有買貴冇買錯
買貴咗，所謂overpriced，只係非常短暫
只要公司入邊啲人不斷製造新價值，坐下坐下就會上返去

根本石仔d AAPL 同TSLA肯坐就贏

今日又拉咗好多人
大家上開twitter睇財緬新聞嘅
幫手出吓post rt吓

問未來大盤走勢
不如你問下期六合彩係咩number

一字之曰，坐！

買美股要有信念！

橫掂唔係等錢洗，閑錢嚟嘅，放喺度都冇用

我地依個post 剩係要黎吹水 叫雞，升學，移民無一不談
股票 只係鳩叫，沽 同 高J

唔夠貨呀，想加！

btw 中芯俾人禁運tsm會唔會有影響 又少個範爭對手

鳩拉

你繼續睇圖炒美股啦！加油！

too big to fall 既 gisbs 既bank
even俾你地笑既bucket 4 既hsbc
用錢收購就搞掂又有政府保
最好多d新tech
佢地就可以食舊老本之外
食埋人地新tech

同我諗法差唔多，一有錢就買tsla/nvda/sq

加啦，唔好等！！

小西巴有冇咩好公司介紹下？

你要玩中概冇人可憐你架bo

All in aapl, 10年後退休

隔離post抄咗啲rt links:

呢度有twitter 推上去

又拉FA

呢度有twitter 推

順手thx

tesla現價 380已經好吸引

好想入貨

未必fall 但衝擊會幾大吓
同埋唔似係單純virtual bank咁樣
而係銀行之後成套system要學到
仲要從後追上搶market share就幾難啦
睇吓facebook就知道個path dependency

同玩百家樂路紙一樣

AMZN..會唔會行左啲
我最新加注嘅係佢

我好少比number

冇野做到

香港玩撚猿哂
盡快賺夠錢就移民最好
而家只會愈黎愈黑暗

我嘅意思係 中芯爆破 tsm又少一個弱嘅對手
tsm有無機會得益
不過tsm依家主要對手都係3叔
唔知tsm個技術margin可以頂幾耐
3叔個業務好似coverage擴好多

如果話想等佢落返2700會唔會太貪心

amzn我都想執 不過無cashflow
但係7龍珠入面最undervalued我覺得係google

好彩TSM有美國佬睇著 台灣人自己睇d家族公司冇好下場

我答到喎冇六合彩咪冇no

唔會 ，始終都係龍頭 ， 值得擁有既公司

2700...佢拆股或者真股災就可能有

冇做到商品出嚟賣係咁

我都想問下期六合彩number
特別號碼係雙數定單數

google d技術其實含量真係唔差
之前望佢基本面 profit margin同埋debt rate都係比amzn好
amzn個感覺比較高調去做新嘢出嚟推股價
google感覺好似無咁積極

突然之間覺有種3月岩岩插的氣氛大家都覺得係震倉雖然我BUY小西個套 但老實講呢度有幾多個頂得順TSLA 3月個陣插3分2既情況
利申空倉 等HSBC UK開到就入番貨唔DT

個陣仲未有無限qe
依家有無限qe政府埋單
開埋底牌話幾年內都唔會加息

都feel到跌重唔避 食滅世棍 攬住啲貨過世

所以佢投資緊新廠同研究新技術
Nvidia 新Display原本以為TSM點知俾左三星做
TSM應該爆哂產能

同TSM只做B2B
「我剩係幫你啤膠，唔會係街市賣膠桶」
有d制程設計大廠未必想俾直接競爭對手做
呢個亦係我認為TSM定位好好既原因

在下拙見大家唔好見笑

三月有冇咁強勁嘅盤中反彈

你真係未見過個陣AAPL日日裂口低開但收陽咁濟

deep v左，洗乜驚呀

突然覺得 如果小西係3月出黎既話應該會比個陣既連登仔拎L巴黎屌死左人性

作為IT狗 (齋講cloud service)
我都覺得aws 積極過好多gcp好多
不論市場推廣同埋技術推廣上
google 研究多D新野 可惜成日都fail

都有好多日係反彈嘅 不過情況真係好唔同
但係當時大家都係疑惑聯儲局個招掂唔掂 個陣放咗好多消息 (由減息, 之後去到qe, 再話無限qe, 然後就話允許買公司債, 然後再話垃圾債都會買)
再加上未遇過疫情影響 唔知個不確定性同影響
依家疫情發現其實無想像中咁大件事
實體economic recovery係真係有 聯儲局上星期落埋定心丸
我真係唔覺得會有返3月滅世棍個吓
就算係滅世棍我諗都會係大選變咗biden上台搞鳩fed唔俾無限qe先至會有機會出現

fail在係市場acceptance上面
技術上本身無乜問題
好可惜

想入手TSM 都橫行左一排

始終我覺得實體傳統銀行既業務太廣
product太多
同呢d新興科技既FI唔太多衝突
可能只係塊餅多左人食咁解

鬥長命就會贏！

呢個係有好有唔好 只做代工同埋開發技術
唔會打算代替r&d 嘅公司 呢樣令好多公司都願意俾好多訂單佢
但係未來如果只係靠代工生產個技術 雖然都有好大條水食到
其實都要規劃吓一啲新嘅範疇去擴張

Google 比Amazon 目光更長遠
所以成日研究晒啲短暫時間內唔會有錢賺嘅嘢
但嗰啲嘢全部都係值得搵人做，
值得花心機花時間去投資嘅
如果個個都好似Amazon咁，
做一啲比較屬於眼前利益嘅嘢
就冇人做呢啲嘢㗎啦

所以Google 都要儲！

所以呢三日long weekend, 啲賭仔好難捱

真
等緊星期二一開場 想入返幾張call

78到82左好撚耐了

幫手rt吓先
關注在囚人士權益，寫吓信，捐吓錢買私飯等佢哋喺入面唔好太難受

滅世棍都未穿
不過早開左sp食少100鎂

得罪講句Google依家似停左在度 咬緊老本

agger
只要有一樣成功再改變到市場/世界
到時真係股價再幾倍咁升

希望係成功之前唔好比反壟斷搞死

本身如果唔係呢日大跌應該係上去架啦
volume上一個月一直縮咗好多 然後兩枝大陽燭volume > average
講緊之前大盤插5%個日都係陽燭
我估坐多陣應該有轉色

盤後146沖左

閣下用匯豐買美股，
唔怪得會驚傳說中嘅第二隻腳嘅

其實我都非常肯定第二隻腳一定始終會出現㗎！
但我細細個聽過個故仔，
我分享俾你睇吓

宋國有一個農夫在田裏耕作，突然在他身後竄出一隻野兔來。
兔子看見
有人，即慌忙逃跑，竟撞在樹根上死了。
這個人毫不費力便得到一隻野兔
，高興極了，從此天天守在這棵樹的旁邊，田也不耕，只等撿兔子。
可是，日子一天一天過去了，他甚麼也沒有等到，田地卻荒廢了。
(見《韓非子．五蠹》)

明白點解我成日話
time in the market >>>> timing the market 未？

60蚊坐落keep住sp真係好爽

唔係架
雖然有D幾年前
但而家仲有dev緊
我好期待佢個project calico 同tango

仲有好多唔詳講
成功出到世既話我真係好會開心出生係呢個世紀

究竟L子係咪針咗..

不過加多句最好呢個世紀內中共滅亡

佢咬老本賺嘅錢都好撚痴線
淨係睇latest profit margin
google = 18.7%
amazon = 5.9%

比我儲我會儲Google多過mamazon
Google 淨係攞住咁多大數據
手機系統(背後GMS)同Apple瓜分天下
將來世界我深信一樣嘢 得Algo得天下

有deep mind同quantum computer

AWS早過GCP開始，GCP好多都係對住AWS黎抄
Meanwhile Azure 追緊上黎

但某d service例如bigquery的確係GCP好d
應該咁講我諗無咩公司會剩係用一個Cloud
點都會分散投資，用唔同公司既service 夾成同一個solution

Btw AWS 係香港活躍過GCP好多，成日有training講新野
次次都用佢「11條9」黎打飛機

呢到日日提 feel到應該就爆

我都係146
仲諗住佢咁多put 差4蚊會拉埋上150收

快想加

我其實想入返

我冇咩信心住 唔想有動作住

hsbc真係唔敢再用 依家同中資無分別 但係唔會有國家隊撐
hsbc歐美業務基本全線蝕到仆街得返香港賺錢
pompeo同埋英國都圍屌佢 基本上佢遲早都係玩完

佢本身賺錢能力都唔錯wo，
睇你本多唔多囉，
我自己就入咗兩股慢慢坐做倉底

azure我自己無乜返工點用過
aws唔止先D 推廣進取勁多
gcp得300usd免費試用
aws差唔多好多野都有free trial 係用到一個程度/時間先收錢
真係得閒玩下都好正

係 呢排唔知點解勁多
多到我都唔得閒睇哂

78入返

Oracle又出，HP又出，仲有阿里，騰仔 塊餅愈黎愈細

依家就係話hsbc基本係靠香港做水喉搵食
但係依家連香港都係左右為難 再加上銀行業好難係低息同埋qe時代盈利
仲要其中一點就係銀行業好多時係要靠國家隊幫拖
hsbc得罪英美 中國都唔會討好到 唔係親生仔一定推佢去死
所以真係無咩前景可言

aws配套一定係龍頭
宜家不斷出新tool去留d project繼續用佢service
gcp好難追得上

HSBC都死世界末日
HSBC HK 而家求客開戶
主動邀請你開外國戶口

咁你真係好好彩！
我硬食嘅，不過對我d貨有信念

HSBC最後一定跪

睇佢跪邊面姐但佢點跪UK點都唔會有事

校長，食飯未

一定跪向西面
冇路揀
UK Ring Fencing左
一定燒唔到

一入即跌巴打
食飽啦

聽日唔開市個心好痕呀

一開就fomc

任何一區HSBC premier就得
香港可以比月費解決

巴打開左未

我一路條路都無運...
唯一嘅運就係有個清晰學嘢快嘅頭腦

我非常相信自己嘅股眼光！

萬事起頭難
開左先再通去UK
跟住飛走HK

睇個勢9月似會有第2隻腳

比月費啦特快

幾時去學野做研究 拯救世界?

jade除左咖啡仲有啲咩

要存大筆錢

咩腳

hp都有
jade有張綠色debit card
12種currency 好型
無架，威lor
不過比我有我會用bank of America 或者citi 果邊
hsbc 就算private都係有種柒味

我剛剛試左自助link
之前打去問多多要求
自助冇煩惱

唔好隔比佢撚狗